報復式消費呢個terms 究竟係點黎？

尋日見到個post講k11 musea俾人報復式消費
香港地好似好少出現呢個terms
呢個字本身係經濟學terms定係點黎架?

【疫後反彈】放寬限聚後「報復式消費」 K11次季營業額按季增35%

次季營業額按季增35%

之前跌100% 宜家升返35%
感覺好似好多, 其實都仲係蝕到仆街

每次見依句野都覺得好尷尬

報復式上升演變出嚟

revenge spending

好似台灣講“報復式出遊”先

報復式出遊即係狂去旅行?

aa狗：樓價報復式反彈

其實咪即係消費反彈

減肥後報復式進食

報復落藍店

報復式遊行
報復式和你Sing

Musea 好似話買5000蚊送1000蚊Voucher
俾我都報復式消費啦

所以勁多商場都狂出promotion

我以為邊個得罪人

死肥婆

5000蚊送1000蚊

我都記得第一次睇係地產狗講先

k11musea 個中庭好多個奇怪儀器,覺得畀好多個mon監視緊咁,送錢都唔去.

保安啲樣都好似狗

屌佢啦

沙田新城市最撚多

恥笑term黎

香港人：報復性消費
强國人：推健康碼、振興經濟、多謝黨打鳩港人

假設趺7成:
0.3*1.35 = 0.405
約疫情前4成生意
趺8成:
0.2*1.35 = 0.27
約疫情前3成生意
趺9成:
0.1*1.35= 0.135
約疫情前1成半生意

報你老母復咩